商人推板藍根奶茶 受查停賣

商人推板藍根奶茶 受查停賣

【本報訊】四川成都一間聲稱由台灣人開設的奶茶店近日推出「N95口罩奶茶」（圖），成份包括板藍根。當地市監局後來以「食物中不得添加藥物原料」的規定，作出查處。香港註冊中醫師徐澤昌表示，這款「N95口罩奶茶」的部份中藥成份屬性完全不相配，相信有部份人飲用後會出現腹瀉肚屙，甚至傷及脾胃等不良反應。

相關新聞：停業抗疫 食肆陷兩難

中醫警告亂飲傷脾胃

一間報稱由台灣人李文成開設的「凱茶」奶茶店復市後，推出一款「N95口罩奶茶」，聲稱「口感層次豐富」。李稱，奶茶成份包括10克板藍根、5克紅糖、牛奶。有顧客試飲後表示味道不錯。有網民則在微博留言指，板藍根不能亂吃，現在還溝入奶茶中肯定有問題。成都市場監督管理局在微博回應，指板藍根不屬於衞健委公佈的藥食同源食品和新食品原料名單品種。內地《食品安全法》第38條亦規定，生產經營的食品中不得添加藥品。雖然板藍根在內地屬乙類非處方藥品，但混入珍珠奶茶已明顯屬非法添加，觸犯相關法規，當局已展開調查及採取相關行動。從外賣訂購平台顯示，李文成的奶茶店正處於休業，職員接受內媒訪問時，亦改口稱該款奶茶屬非賣品，不作公開發售。

徐澤昌表示，中醫不建議飲用板藍根作防疫，因板藍根屬性偏寒，一般熱毒狀況如喉嚨腫痛等，在醫師指導下飲用，問題不大。然而，若用者體質較怕凍或虛寒，飲用後有關不適的症狀可能會加重。

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死